英國左膠《衛報》媚共紀錄

以前一向睇《衛報》, 但發覺最近關於武漢肺炎的報道愈來愈媚共, 本來打左段野諗住放上Reddit, 將《衛報》最近的親中共親WHO評論列出, 但被機械人刪左. 咁啱見到有post 講《衛報》又話香港成功抗疫係因為WHO, 即刻貼喺到, 睇下在twitter 戰線會唔會有用.

- Article named "Trump scapegoating of WHO obscures its key role in tackling pandemic", which says "Global health experts have generally given the WHO good marks for its transparency and the speed with which it has responded to the coronavirus"

- "What can we learn from China's handling of coronavirus"

- "To lift the lockdown, Britain should follow China's example"

- "Blaming China for coronavirus isn’t just dangerous. It misses the point" - a very bizzare article which argues that Chinese people's consumption of pangolins is "a result of economic liberalisation in China", which is itself a US value

- leaping to the defence of wet markets in China

- very subjective reporting - this article says that Donald Trump has cut funding for WHO to mask his own failing

- article titled "WHO warned of transmission risk in January, despite Trump claims", which says the WHO sent "technical guidance notes" to governments on 10 and 11 January warning the risk of human-to-human transmission. Why didn't the WHO warn the public as well? Why did Tedros maintain that “At this time, there is no evidence of human-to-human transmission outside China” on 23 January?

一位叫Simon Tidball 的專欄作家更加幫中共幫到出面:
Using the virus to bash Beijing could trigger a new cold war

Trump is playing a deadly game in deflecting Covid-19 blame to China

左膠大報

不嬲都只睇佢副刊